【CCL橫行】低調置業討論區(64)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post，【屋企有60隻窗先係真有錢人】低調置業討論區(63)

【正面對撼】晉海上樓書 一房最細318呎

正當會德豐（020）急推啓德Oasis之際，新地(016)深夜時份上載將軍澳日出康城晉海樓書，意味直接對撼，根據樓書資料，項目提供1,040伙，面積介乎318至1,132方呎。

最細一房連平台戶面積由318方呎起，最大面積1,132方呎，屬四房連天台戶。當中一、兩房細單位佔約六成，一房標準戶面積由337方呎起。

政府工 3萬人工 加 2千津貼
加50-70萬首期

做唔做到380-400萬樓 9成按？

想換樓還返畢錢比父母

做到，差人工唔夠

以呢個情況 極限買到幾錢樓

留名

新盤混戰：屯門城．點周六盡推204伙 (09:10)

【東網專訊】資本策略地產（00497）旗下尚家生活地產的屯門城．點周六(9日)盡推項目204伙。A組買家會在上午9點報到，目前暫未見準買家排隊。

消息透露，發展商周五中午截止接受認購，累積錄得近2,700張入票，相比周六推售的204伙，超額認購約12倍。

佢A組限左要買個十幾户貴野，揾鬼買

呢個盤我唔睇好，發展商食晒幾年升幅，平均買15000+/尺，暫時嚟講貴絕屯門，管理費貴絕屯門，我嘅睇法買嘅要預坐艇，望樓市唔好調整向下1成，呢個盤就要跌2成以上

二手成交：嘉湖兩房423萬元交吉成交 (10:27)

【東網專訊】中原地產分區營業經理伍耀祖表示，近期市況回暖，天水圍嘉湖山莊成交明顯加快，新近錄得麗湖居10座中層F室成交，實用面積442方呎，建築面積576方呎，兩房間隔，向西南方向，望內園景，以423萬港元交吉成交，實用呎價9,570元。

據悉，原業主是於1998年以200萬元買入單位，帳面獲利223萬元，單位19年間升值1.1倍。

//噚日見到個8800/尺嘉湖新聞，面積同呢個相同，齊頭4球賣出，會唔會檯底有數就9按?

新盤混戰：美聯指城．點有買家擬大手掃3伙 (09:41)

【東網專訊】美聯物業新界區董事張子存估計，該行的屯門城．點準買家出席率達75%，當中約7成為用家。

他又指，該行的A組買家約4組，並以買1伙為主；而B組則有準買家表示，會以約1,300萬港元買3伙，包括2伙開放式戶及1個1房戶。

另外，他對樓盤銷情感到樂觀，料會賣9成以上。

留名先
九龍區真係好垃圾 就黎低過新界區

呢個CASE檯底數都無著數，照多個D都係要比業主
我估可能裝修ok，唔使大執

真心問
第一次買樓
而家想搵mortgage
如何入手

好似

圍住menu 揀食物

無分別ga,要俾同樣既cash

簽左臨約未
簽左就帶臨約 身份證 銀行statement 稅單
唔使用手
用腳行入銀行就ok

第一步, 去銀行問, 同埋打去按揭代理問

又真係幾似

lunchtime日常
買樓就好似買飯咁簡單方便

順便食茶餐
不過唔可以叫凍飲

咩係星星？v
唔該哂🙏🏻

同埋唔用按揭代理得唔得

臨約簽左，2 個月後成交
因為要加擔保人
所以想預多d 時間

但我使唔使俾費用俾星星？
同我就咁問銀行申請？有咩分別
仲有文件俾星星？ 代交銀行？

仲有個問題
個按揭代理係咪會幫我格埋價
比幾個options 我揀？
佢地收費點計

唔該哂🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我明哂
超級感激你

個post推得好快

新盤混戰：屯門城．點下午一時有70伙獲認購 (13:48)

【東網專訊】資本策略地產（00497）旗下尚家生活地產的屯門城．點周六(9日)盡推204伙，尚家生活地產董事總經理方文彬指，屯門市中心近年罕有新供應，加上樓盤開價貼市，與區內樓齡30年的舊樓開價相若，因此城．點銷情理想，截至下午一時，已約70伙獲認購。且買家對優質單位尤其鍾情，樓價最貴的25樓A室一開始已沽出，成交呎價約1.8萬元。

對於有地產代理於售樓處內鼓譟叫囂，懷疑有人「打尖」，方文彬表示，理解代理做生意會心急，指會盡量控制他們的情緒，避免有不愉快事情發生。

他又指，公司未來會部署九肚山項目的新價單，項目有加價空間。

新盤混戰：80後收租客擬買城‧點一房 (12:59)

【東網專訊】80後城‧點準買家劉生表示，自己做飲食業生意，目前有啲物業收租。不過今次置業會以太太名義買入，因此不用畀15%的DSD的印花稅，他補充，買一房戶或開放式單位都可以，睇情況而定。

對於未來樓價走勢，他估計香港樓市將會平穩發展，且屯門區基建多，又有港珠澳大橋，前景不俗。加上畀一半樓價做首期，唔怕樓價跌。

二手成交：旭逸閣低層一房減價12萬沽出 (11:55)

【東網專訊】利嘉閣地產皇牌屋苑分行聯席董事李德臻表示，跑馬地旭逸閣低層B室，實用面積約308方呎，建築面積約426方呎，一房兩廳，外望馬場景，放盤約2個多月，原叫價650萬港元，減約12萬元或約2%，終以638萬元沽出，實用呎價約20,714元，建築呎價約14,977元。

據了解，原業主於2011年1月以437.5萬元購入單位，帳面獲利約200.5萬元，升值46%。

上述為旭逸閣9月份首宗成交，對上一宗成交為高層A室，售760萬元。現時該物業有約8個買賣盤，一房單位最低叫價620萬元起。

【多圖】元朗映御Club Regency會所曝光 (11:35)

映御住客會所由國際著名室內設計師Norman Chan設計。

室外泳池長25米。

住客會所採用木與金屬元素。

【東網專訊】元朗近年一直是年輕上車客的聚居地，不少新樓盤都是主攻80、90後的置業族群。其中，新地(00016)旗下去年初開售的元朗映御(Twin Regency)，近日陸續安排業主入伙，並首度開放住客會所予傳媒參觀。該會所連同綠化面積逾1.7萬方呎，設施多元次，以簡約貴氣為主題概念，為注重生活態度的年輕人度身訂造。《東網》就率先帶大家360度全方位走訪這個最新入伙盤的住客會所。

映御住客會所Club Regency由國際著名室內設計師Norman Chan設計，靈感來自日本京都Ritz-Carlton，巧妙運用木與金屬元素打造酒店級會所。會所內設備一應俱全，包括25米長室外泳池、室外按摩池、宴會廳、閱讀室、美療澗、多媒體遊戲室、空中瑜珈室等設施，更特設24小時健身室，配合住客不同的作息時間。

另外，項目物業管理服務以酒店級別為指標，由集團旗下啟勝負責物業管理，提供一站式禮賓及管家服務，由起居飲食、轎車接送，以至入伙前的搬屋清潔、滅蟲及搬屋服務。此外，項目更提供尊屬迷你倉服務，可享有24小時洗衣乾衣提存、網購自提服務及大型物件暫存服務。

二手成交：上車客購沙田第一城兩房以480萬沽 (10:41)

【東網專訊】中原地產分行市務經理關煜裕表示，沙田第一城9月暫錄約6宗成交，交投氣氛回升，屋苑最新錄51座高層E室易手，建築面積395方呎，實用面積284方呎，兩房間隔，以480萬港元易手，實用平均呎價16,901元。

資料顯示，新買家為上車客，見單位價錢合理，間隔合用，即購入單位自用。據了解，原業主則於2014年以353萬元購入單位，持貨約3年，是次沽出單位獲利127萬元離場，單位升值約36%。

【新盤狂潮】售樓處疑有人打尖發生口角 場面混亂

【不斷更新】

近期樓市重現新盤狂潮，有見市民置業情緒高漲，加上政府擬推出的「港人首置上車盤」，日後有可能分薄部份一手客源，發展商加快賣樓，並採取「曬散式」散貨。

繼華懋的荃灣全·城滙及英皇（163）長沙灣喜遇極速沽清後，資本策略（497）的屯門城·點亦緊隨今日以平均呎價逾1.5萬元「曬冷」發售全數單位共204伙。市場消息指收約2,700票，平均13爭一伙。發展商在中環美國銀行中心一間麥當勞包場賣樓；㨂樓分五個時段，早上9時開售，購買指定16伙的A組最先㨂樓。現場所見，已有數組客到場，市場消息指A組有17組客。

【9:00am】
屯門城·點204伙正式開售。

【10︰25am】
購買指定16伙的A組揀樓已完結。

【11︰00am】
B組時段開始揀樓，逾200組客到場，場面十分熱鬧。

【1:00PM】
在售樓處現場，B組時段揀樓，懷疑登記時有人不滿打尖而發生口角及有身體碰撞，發展商職員幫忙勸阻及維持秩序。

資本策略執行董事方文彬表示，城·點今開售，反應熱烈，截至下午1時，已售出約70伙，希望今日能沽清所有單位共204伙。項目樓價細，項目已入票登記人士，70%為年輕人。對於售樓處有經紀發生衝突，方文彬稱，經紀做生意是比較肉緊，但發展商會盡量控制場面。

記者︰朱連峰
攝影︰黃耀興

【新盤狂潮】80後餐廳老闆：畀一半首期 開放式預收租九千

屬80後尾的劉先生，開餐廳做飲食生意，今日到屯門城·點㨂樓，持31號籌，有意購買開放式或一房單位作收租投資。他認為，樓盤平均呎價1.5萬元，屬合理價，因為目前屯門二手舊樓呎價也要萬三至萬四元。預計開放式收租九千元，一房就一萬多元。

劉先生自稱本身「有啲樓收租」，今次買多間，會以太太名義入市，毋須支付15%印花税。被問到點睇樓市，他表示，自己借不多，會畀一半首期，所以就算樓價跌也問題不大。屯門有多項大型基建，包括港珠澳大橋，看好區內樓市，整體樓市料平穩發展。

記者︰朱連峰
攝影︰黃耀興

1房1萬幾

【市區成交】灣仔嘉薈軒一房戶易手 業主賺逾400萬

利嘉閣灣仔囍匯分行經理梁浩賢表示，市場近日錄得灣仔嘉薈軒低層03室一宗二手成交，實用面積約439方呎，建築面積約585方呎，單位為一房一廳間隔，外望可享開揚都會景。買家以800萬元交吉承接，折合實用面積呎價約18,223元，建築面積呎價則約13,675元。

據了解，原業主於2006年7月，以約328.2萬元買入，至今轉售，帳面獲利約471.8萬元，升幅約1.4倍。

梁浩賢又指，嘉薈軒由9月份至今暫錄2宗二手買賣。平均實用面積及建築面積呎價分別約18,069元及13,395元。現時該屋苑約有70個放盤單位，最低入場費由780萬元起。

蘋果財經，關心你飯碗

屯門市／時代廣場平過佢，租1萬起，呢位老細餐廳太好搵，有錢冇地方使

就好似港島有錢佬買車位，5球一個入2個，有人話回報得1。5厘，有錢佬話都冇打算收租，有時落到呢度難搵位就泊入去當時租

有錢就可以任性

molamola

係

5球備用

隨便買埋嚟睇埋嚟揀

可以同地監局投訴，等佢咪做山草葯 - 噏得就噏

LM

斷人衣食

其實點解唔買
我覺得都冇乜問題呀

自膠

樓價UPDATES：買家搶入市 減價盤速獲承接 (17:59)

【東網專訊】買家心急入市，二手放盤略為降價即獲承接，個別成交價更創新高。東涌藍天海岸3期影岸‧紅有高層戶，減價約18萬港元售，作價782萬元，創屋苑兩房戶新高。另跑馬地旭逸閣破悶局，錄9月份首宗成交，一個低層單位放盤僅2個多月，減價約12萬元或約2%，以638萬元易主。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●灣仔嘉薈軒低層03室，實用面積約439方呎，建築面積約585方呎，一房一廳間隔，以800萬元交吉售，實用呎價約18,223元，建築呎價約13,675元。單位2006年7月至今升值約471.8萬元或約1.4倍。

●跑馬地旭逸閣錄9月份首宗成交，為低層B室，實用面積約308方呎，建築面積約426方呎，一房兩廳，外望馬場景，放盤約2個多月，原叫價650萬元，減約12萬元或約2%，終以638萬元沽出，實用呎價約20,714元，建築呎價約14,977元。

●北角富豪閣4座高層A室，實用面積723方呎，建築面積878方呎，三房連套房間隔，望海景。以29,000元租出，實用呎租40.1元。業主持貨10年，租金回報7.8厘。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳新都城3期都會豪庭為1座中層H室，實用面積631方呎，建築面積862方呎，三房連套房間隔，業主於今年5月份以約805萬元購入上述單位，以月租約1.8萬元成交，實用呎租約28.5元，建築呎租約20.9元。

●將軍澳海悅豪園2座中層A室，實用面積606方呎，建築面積812方呎，三房連套房間隔，外望樓景，剛以793萬元易手，實用呎價13,086元。原業主持貨5年多，帳面獲利323萬元或69%。

●紅磡海逸豪園12座高層H室，兩房間隔，向西北望內園景，實用面積約545方呎，建築面積約683方呎，原以約2.2萬元放租，最終由內地客以約2.18萬元承租，實用呎租約40元，建築呎租約31.9元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌藍天海岸3期影岸‧紅A座高層E室，實用面積約638方呎，建築面積約834方呎，兩房兩廳設計，外望山景，原叫價800萬元，經議價後減約18萬元，最終以782萬元交吉易手，創屋苑兩房戶新高，實用呎價約12,257元，建築呎價約9,376元。

●大埔中心1座高層G室，兩房間隔，實用面積約361方呎，建築面積約483方呎，原業主於上月以約510萬元放盤，議價後，獲上車客以約498萬元承接，實用呎價約13,795元，建築呎價約10,311元，屬市價成交。

●沙田第一城51座高層E室，建築面積395方呎，實用面積284方呎，兩房間隔，以480萬元易手，實用平均呎價16,901元。

●天水圍嘉湖山莊10座中層F室，實用面積442方呎，建築面積576方呎，兩房間隔，望內園景，以423萬元交吉成交，實用呎價9,570元。原業主是於1998年以200萬元買入單位，升值223萬元或1.1倍。

【新盤狂潮】買完逸新搶城．點 霸氣收租客︰寧俾稅莫再等！

洪小姐之前已買了旺角逸新一個開放式單位，樓價唔使400萬元，390幾萬，她買完再買，今日記者在另一個新盤售樓處，又撞到洪小姐。屯門城·點今日開售，洪水姐亦來趁熱鬧。

她被記者發現後，笑笑口接受訪問，洪小姐應該心諗，又會被記者認得。她說，無錯，今日來係想買多間細單位投資，都係預算400萬左右，目標戶型是無房，即開放式。被問到一買再買，係咪好睇好樓市，「咁細銀碼，買舊樓又擔心維修問題，新樓成交期又長，可慢慢籌備」。由於洪小姐本身為非首置人士，若以個人名義再增持物業，須支付15%印花稅，她反而這樣想：「你為左稅唔俾，咁樣你咪永遠係度等！」，錯過入市機會。

被問到政府計劃推出首置上車盤對樓價的影響，她認為，全港六百萬人，超過一半人想買樓，樓價不會有影響。

居於屯門的洪小姐被問到手上有幾多樓，有10間8間嗎，她笑說：「少少啦」

記者︰朱連峰
攝影︰黃耀興

//睇完段片，絕對不敢認同記者稱她為「洪小姐」囉

估唔到城點咁貴都清晒貨咁濟

如果2個人jointly咁買 係咪會一齊當係個首置?

有冇最新情況
想睇下咩單位賣唔出

【新盤狂潮】屯門城‧點一房賣「6球」創紀錄 呎價兩萬

【不斷更新】

近期樓市重現新盤狂潮，有見市民置業情緒高漲，加上政府擬推出的「港人首置上車盤」，日後有可能分薄部份一手客源，發展商加快賣樓，並採取「曬散式」散貨。

繼華懋的荃灣全·城滙及英皇（163）長沙灣喜遇極速沽清後，資本策略（497）的屯門城·點亦緊隨今日以平均呎價逾1.5萬元「曬冷」發售全數單位共204伙。市場消息指收約2,700票，平均13爭一伙。發展商在中環美國銀行中心一間麥當勞包場賣樓；㨂樓分五個時段，早上9時開售，購買指定16伙的A組最先㨂樓。現場所見，已有數組客到場，市場消息指A組有17組客。‧

【7:35PM】
消息指，樓盤開售逾10小時，暫售出約175伙，所有開放式已沽清，只餘下一房及兩房。呎價最貴的兩伙特色戶，據知亦售出。其中25樓H室，實用面積332方呎，一房間隔，另設平台318方呎，定價677.585萬元，呎價20,409元，若以最高折實計，折實價仍達594.27萬元，呎價17,900元，屬樓盤呎價最貴一伙，亦是屯門歷史樓價最貴一房單位，有指買家為區內上車用家﹔等同樓價，已買到市區兩房二手屋苑。如九龍灣淘大花園目前兩房戶成交價徘徊500多萬元。另25樓A室連平台兩房戶亦售出，實用面積372方呎，折實價約663萬元，呎價17,826元。

【3:13PM】
城·點B組開售至今逾3小時，累積揀樓量約175伙，佔全盤約8成半單位。

【1:00PM】
在售樓處現場，B組時段揀樓，懷疑登記時有人不滿打尖而發生口角及有身體碰撞，發展商職員幫忙勸阻及維持秩序。

資本策略執行董事方文彬表示，城·點今開售，反應熱烈，截至下午1時，已售出約70伙，希望今日能沽清所有單位共204伙。項目樓價細，項目已入票登記人士，70%為年輕人。對於售樓處有經紀發生衝突，方文彬稱，經紀做生意是比較肉緊，但發展商會盡量控制場面。

【11︰00AM】
B組時段開始揀樓，逾200組客到場，場面十分熱鬧。

【10︰25AM】
購買指定16伙的A組揀樓已完結。

【9:00AM】
屯門城·點204伙正式開售。

記者︰朱連峰
攝影︰黃耀興

【二手冰封】康怡花園本月終破蛋 兩房賣825萬歷史次貴

新盤搶去不少購買力，令近期二手交投頗為淡靜。港島東藍籌屋苑鰂魚涌康怡花園，終打破本月零成交悶局。消息指C座中層3室，實用面積526方呎，原叫價835萬元，減價10萬至825萬元易手，呎價15,684元，屬屋苑歷來次貴兩房戶。賣方2010年以415萬元入市，持貨7年賬面獲利410萬元，升值近一倍。

市區樓有大有細，你剩筆直買到6百樓下既樓到

390萬有546呎，抵啊！！

有咩所謂，就算畀40萬裝修都抵啦

廣告價 你試下揸住張紙去問 同佢講即刻full pay
一定多多藉口

2手冰封任開價

點解冇人講oasis
去左睇
貴到抽筋
其實2萬蚊呎已經買到西半山
駛鬼買東九

就係因為太貴 所以我地唔會提
你打算抽？

唔抽啦
6百幾萬洗鬼買一房開放廚

我個時都真係專搵殘裝，自己執到自己最適合用

俾著我有同樣咁大筆錢，我都去買西半山，無會所都係咁話

]

［member]雖然話未來會起商場，但現階段係飲食沙漠，同埋最好自己有車，如果唔係你要接受地鐵非繁忙時間得3+1, [/member]

兩房既話我覺得c單位幾靚仔，冇長走廊，冇咁曬位

林太區，六球三房連套廁都得啦

果個唔屬康城發展計劃 只係可能同係長實重建鋼廠地皮部分

容巴最近有套電影再見亦是狗朋友你可能有興趣

但2手睇1手開

東方日報B2：城‧點售8成半 新盤9日銷900伙 (00:06)

尚家生活地產董事總經理方文彬指，城‧點銷情理想，受市場追捧。

【東網專訊】9月份新盤市場繼續熾熱，更有進一步升溫之勢，短短9日已銷逾900伙。其中，資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城‧點上周六(9日)盡推204伙，市傳沽約175伙，佔可售單位86%。另會德豐地產的啟德OASIS KAI TAK兩日有約一萬人參觀示範單位，市傳暫獲450張入票登記。

城‧點上周六早上9時及11時起分別為A組、B組買家登記，隨即展開銷售程序，尤其是B組銷售，排隊人龍一度排至售樓處所在的商場外，場面墟冚。

尚家生活地產董事總經理方文彬指，城‧點銷情理想，截至上周六下午1時，已經有約70伙獲得認購，樓價最高的25樓A室在開售初期已獲得認購，成交呎價約1.8萬元。

市場消息指，該盤售出的25樓H室一房單位，價單顯示折實價逾590萬元，為屯門一房單位的最高價。

另外，啟德OASIS KAI TAK亦獲市場追捧，會德豐地產常務董事黃光耀指，該盤上周六參觀人次料達逾5,000人，過去兩日累計約一萬人次。黃氏續稱，將視乎周末參觀反應決定是否加推單位，並可能加價5至10%。市場消息指，項目過去兩日累錄約450張入票登記，相比首張價單130伙，已錄逾兩倍超額認購，更有大手買家入票認購。

除上述兩盤外，據一手住宅銷售資訊網資料顯示，長實地產(01113)荃灣海之戀‧愛炫美及馬頭角君柏各沽兩伙，同系馬鞍山星漣海亦賣一伙。新鴻基地產(00016)元朗錦田北PARK YOHO Genova售三伙，另外，嘉華國際(00173)啟德嘉匯及尚嘉的灣仔道壹嘉各錄一宗成交。

事實上，本月多個焦點新盤陸續登場，過去9日已開售荃灣全‧城滙、長沙灣喜遇等，上周六又有城‧點開賣，連同其餘新盤成交，9日內已錄逾900宗一手買賣。而短期內有機會開售的主要新盤包括OASIS KAI TAK、將軍澳日出康城晉海及上環嘉咸街My Central等，市場預料整月的銷售數字多過8月份的逾1,600伙，以及7月份的逾1,500伙。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，美國大有機會今年不再加息，低息環境持續，加上美元再度貶值，買樓對抗通脹的想法持續，利好樓市，預計全月一手成交可達2,600宗，甚至挑戰3,000宗水平。

啟德OASIS KAI TAK獲不少市民參觀。

咩情況？好耐冇行，得個睇字

長沙灣近東京街果頭既美寧美居，仲有一兩楝新d唔記得咩名都ok

你地覺得林鄭最近講話10月份施政報告會落實新嘅房屋措施，係有料到定水份多？

我覺得真係會實行
但唔知幾時先成事

做到就任期完之前先會

參考689港人港地，青年宿舍

港人港地
真係一巴摑落啲等平樓人士度

其實點解有人俾正苦撚化左咁多次仲信會壓抑樓價

香港地蠢人一街都係

我覺得撚化蟻民
影響唔到廢老同既得利益者

果班人知道政府根本無籌碼

英治香港時期都信唔過，信共產黨睇下中共黨史先喇

開頭見到林鄭實牙實齒咁真係會有ff過
但慢慢睇真d，政府點會幫我地諗丫
佢理得你地有無屋住，係咪餓死係屋企
最緊要係每日150個有屋住

之前坐飛機睇左，隔離位條友播我睇埋一份，喊左

其實政府已經透過不同渠道放風，青年首置的樓價會同市場脫勾，以一個400呎單位為例，售價可能是100至150萬港元。如果林太在施政報告對這些傳言加以確認，現在用300萬買了200呎單位的年輕人就真的不幸，付出比別人多，能夠用的地方則比人少。如果現在已經買了樓就沒有辦法，如果還未買，何不等到施政報告之後才作決定。

唔知湯生覺得政府起到幾多樓呢
爭都爭死

原價賣返比政府嘅居多，冇升值貶值，納稅人津貼咗租金，咪睇吓到時幾多人買，冇人吼反應冷淡嘅話，到時可以大撚屌啲話人炒樓嘅柒頭

覺得識得煮飯既男人好浪漫

起咩 一起啲人工又升咩都升 然後屌晒鬼

好似美樂咁 變返居屋賣囉

忙呀

唔明點解政府唔搞綠白表比例。

綠:白= 2:8 ，咁已經好好多啦。

幫到好多要上車嘅人。

再係8個度分家庭和個人比例。

綠表，仲可以繼續行換二手居。

綠表得返2成，仲邊有人換返間公屋出嚟，綠表揀居屋比白表更揀擇架

望就望用棕地唔搞郊野公園囉

二手成交：康怡本月終開齋 中層戶售825萬 (18:00)

【東網專訊】鰂魚涌康怡花園本月買賣開齋，中原楊文傑表示，屋苑C座中層3室，實用面積526方呎，以825萬元售出，實用呎價15,687元。

二手成交： 花都廣場兩房戶426萬易主 (16:01)

【東網專訊】中原地產粉嶺瓏山一號副分區營業經理洪文鋒表示，花都廣場最新錄5座低層D室成交，單位建築面積517方呎，實用面積370方呎，兩房間隔，以426.8萬元獲承接，實用面積呎價11,535元。

【一手業主】35萬買太古城 今日勁賺千萬

美聯吳肇基表示，鰂魚涌太古城剛錄得本月第三宗成交，為寧安閣高層D室兩房則王，實用面積580方呎，剛以1,015萬元，呎價17,500元，即使比市價低4至5%，業主仍勁賺近千萬。賣方1979年1月僅以35.3萬元第一手買入單位，持貨38年升值28倍。

//業主其實就係賭長期香港經濟同銀紙貶值，別無其他

換返間公屋出黎，最後咪又係去咗每日個150人度

等班綠表人感受下出面幾難買樓！

佢都好忍得，咁多年先沽貨

咁係另一問題喎

新盤混戰：OASIS KAI TAK收650票 超購4倍 (20:17)

【東網專訊】市場消息指出，截至晚上8時，會德豐地產旗下啟德OASIS KAI TAK已累積錄約650個認購登記，較首批130伙超額認購4倍。

自保啦
依個政府信唔撚過

【中環最貴】林一鳴838萬購美國銀行中心雙車位

土地註冊處資料顯示，中環美國銀行中心4樓兩個車位，本月初以838萬元成交，平均每個成交價419萬元，料為中環區最貴車位。

原業主2011年以210萬元買入上述兩個車位，持貨6年，賺628萬元或近3倍。新買家為佳豐亞洲有限公司，公司董事包括林一鳴及馬小珍。

目前香港最貴商廈車位為上環中遠大廈3樓單號車位，去年年底以430萬元易手，每月收租約6,100元，以成交價計算，回報只得1.7厘。

//呢位樓市食屎專家2個月前睇淡樓市，依家去買車位，樓價跌車位唔跌? 睇吓另一條舊聞，口裡說不、身體卻很誠實

林一鳴直言屆轉角 現入市勢「摸頂」

【東方日報專訊】資深財經專家林一鳴表示，市民置業信心跌到低谷，與年初時瘋狂入市截然不同，直言目前樓市明顯出現轉角情況。

他年初時曾預期，今年香港樓市會進入「牛市三期」，即買家不理性入市，但「牛三」通常捱不到一年，所以下半年樓價有機會見頂及由高位回落。

林一鳴表示，花旗銀行的調查與自己的預測脗合，又說現時不是置業良機，因為樓價至年底前會出現數個百分點的跌幅，明年跌幅會更明顯，「依家入市係摸頂，視乎有幾緊急要買樓，但最少明年入市才划算。」

他預期，樓價回落約一成後會出現小陽春，但因今年起計三年，美國及香港每年都會加息幾次，借貸成本增加下，樓價在小陽春之後會再下跌，當中又以新界區細價樓因為早前漲勢較急，回落幅度會較大。

羅家聰：勿忽視聯儲縮表
紀惠集團行政總裁湯文亮認為，現在不是買細價樓的良機，因為目前是樓市開始下跌的時候，就算有需要亦應該等一等，可等一年之後才決定。但中價樓及大價樓，由於過去升幅並不大，若有需要可以入市。若然銀主盤充斥市場，樓價一定會下跌。

交通銀行香港分行首席經濟及策略師羅家聰說：「依家樓價貴成咁點買？無論從投資或自住角度看都唔係時機。」他又說：「價格太高，總有一日會回落。」

他認為，香港樓價升跌與供應及需求的關聯系數不明顯，反而更受外圍投資氣氛、風險胃納等左右，故聯儲局「縮表」對香港樓市的威脅不容忽視，樓價是有條件返回一一年至一二年的水平，調整期可長達三年。

吳龍飛：新界樓租金回報低
對於現時是否置業時機，資深投資者吳龍飛認為，要視乎買樓目的，若有自住需要，可以購買港島區樓價600萬元以下物業，但若買樓投資，部分九龍區及新界區物業，呎價已經超過1.4萬至1.5萬元，租金回報率2厘或以下，購買這類單位絕對不適合，尤其是未來十年都只會加息，購買這類單位放租只會輸。

相反，另一名資深投資者伍冠流認為，現時是買樓好時機，因美國加息因素已消化，未來息口走勢是加得少、加得慢。他補充說，香港住屋始終是最花費及最迫切的基本需求，即使避過高樓價，亦逃不過高租金，建議不如耐心尋找一個有能力負擔的二手物業，日後可一勞永逸。

//樓市食屎專家話美國今年加息幾次，直到依家加咗1次，信呢啲磚家食得屎

只有沈大師先係我地嘅明燈
學大師講 住住下覺得間屋個運唔夾自己 做租租咪換過間囉

愈換愈燈

愈換愈靈驗

實有一鑊比我扑撚中樓價跌.jpg

呢班契弟根本斷估，買單邊中就認屎認屁，唔中扮冇講過，繼續斷鳩估到中為止

換新樓其實差唔多價錢買番差唔多呎數
咁一換一變新樓都ok

專家

只有沈大師言行一致租租吹樓爆

供緊呢條數係指佢借嘅擔保額定係每月供款額？

樓市磚家申報制度有必要，仲衰過講股佬，人哋最後講完股都要申報有冇持有，樓市磚家揸住幾個單位兼車位就講樓爆，唔好摸頂唔好上車

印花稅都哪利

所以點會搞冧樓價，稅務局除咗利得稅，就係印花稅收入最多，支撐住龐大嘅公共開支，一層私樓就孭住一間公屋，港英年代到依家一樣

【星島日報報道】國家發改委就粵港澳大灣區發展規劃最快本月定稿，民建聯主席李慧琼提出大膽構思，建議港府在珠海租地建「香港村」，興建居屋予港人購買，配合港珠澳大橋即將落成，屆時便形成「一小時生活圈」。她期望借此突破港人上車難的困局，吸引港人北上定居，甚至可令對內地有離心的年輕人願意回內地發展。

民建聯早前就大灣區發展提出五十五項建議，包括讓港人申領內地身分證，方便港人使用內地電子支付系統，又建議改革港人在內地工作的徵稅制度，放寬港人在內地超過半年，要按內地稅率繳稅的規定，改為按香港稅率繳稅，包括在金融、航運等專業領域。

李慧琼接受本報訪問時表示，香港發展處於十字路口，面對人口老化等問題，認為港人應用好大灣區機遇，但無奈香港人近年卻愈來愈排外，對外闖欠缺動力，很多年輕專業人士都不願北上發展。

她認為，吸引港人北上最重要是發展機會和便利措施，故提倡港人可申領內地身分證，方便使用內地電子支付系統，包括共享單車、買高鐵車票等，「一切從方便出發，如果港人覺得返內地好唔方便，返去的意欲會低好多。」

李慧琼認為，要真正吸引港人北上發展，需利用大灣區解決香港民生問題，例如觸動深層次矛盾的房屋問題。政府早前成立「土地供應專責小組」探討覓地建屋，李慧琼表示，小組何時達成共識，只能持觀望態度，認為社會要有突破性思維解決房屋問題。

李慧琼建議在大灣區規劃下，爭取在珠海一帶興建「香港村」，由港府及珠海市政府共同規劃，興建居屋讓香港合資格居民申請，「因為香港年輕人上車實在太難，以現時一年只得五千個居屋，真係杯水車薪。」

她認為，當港珠澳大橋通車後，屆時形成「一小時生活圈」，是可以突破民生樽頸的契機。

至於「香港村」範圍面積，她稱仍要與黨友研究，但認為售價可以比居屋市價七折更低，但她強調前提是要爭取中央及其他市政府同意，「唔係無可能，橫琴都可以畀塊地同澳門，一齊發展……珠海都想多些人來生活、工作、旅遊」。她承認構思大膽創新，但不應成為政治上的障礙。

類似建議過往亦曾提出，一四年有傳媒報道港府研究在珠海興建「香港園」，但政府之後否認，「思籌知路」召集人謝偉銓認為，在珠海建「香港村」並非不可行，但要解決交通、醫療等配套問題，加上兩地法制不同，恐怕引起不少政治爭議。

痴線

其實正府一直都部署咁做啦

嘩，真係多謝政府想幫市民上車呀

過左去住，車費一個月都幾千蚊。
睇怕公屋條隊應該唔會縮到年期

其實日本都開始有新幹線通勤族， 不過人地交通費公司全包

香港果d老細遲到一分鐘都屌到你上天花板

510萬淘大兩房連裝點睇？
打算租俾人一年再自住，會唔會好難搵租客？

淘大唔難搵租客既

要翻牆既地方, $1都比多佢

其實都好難知會點,佢話租個地方起條村,D樓就賣比香港人住
咁係咪KEEP住一定租?唔租咁D樓點算?變番大陸樓?
買賣又點計?剩係賣比香港人?
我覺得反而起公屋好D
所有樓都係租既,到時唔租既話,
只係諗方法搬番晒D人返來,唔會有業權問題(D樓就應該送晒比大陸)
橫掂政府成日都想趕D窮人走遠D

學膠鐵咁割忽地俾香港囉

現在我們不時見到新樓盤的熱賣情況，二手樓則屢創新高，聯儲局未必會在九月加息，又有大量北水南調買樓，如此多利好消息仍然不能令樓價繼續上升，我只能以強弩之末來形容樓市，而強弩之末特點就是動力不足，在樓市則是購買力下降，成交量減少，如果沒有新的利好消息，當樓市轉趨活躍，成交量增加，樓價則會向下調整。其實，在一切利好消息不變的情況下樓價未能繼續上升已經是一個不利消息。反過來說，如果現在已經加息縮表，供應又增加，地產商不再提供高成數按揭，樓價仍然保持平穩，這才可以說是好消息，正如當日政府出招，樓價不跌，了解樓市的人知道這是利好消息，樓市將會飆升，只有不了解樓市的人以及政府官員，才認為這是不利消息，樓價將會大跌。

510萬算平喎 極低層？？
淘大應該勁易租 但本身屋苑樓宇質素麻麻
管理費都幾貴

lm

低呀，但樓下格左兩層商場，還可接受，尺價其實都要14k

開價合理既話，一兩星期就搵到

淘大勁多大陸學生租
同埋打工仔都唔少

平買平租

慢慢咁慢升緊，依家一手吸哂d 購買力，相信都會維持一段時間，雖然我都算淡友，但依家d 錢太平。。。好難跌。

今日無人推post

你推吓囉 淘大同狗我都唔熟

【荃灣友爭餐慒】全．城匯再錄3宗撻定 提價8%周五重售

全．城滙上周二重售撻定貨，惹來1,300人爭4伙。(資料圖片)

華懋牽頭的荃灣西全．城匯上周出現4宗撻定，原價重售當天吸引多達約1,300名準買家偷雞「射波」、扶老攜幼湧到荃灣如心廣場排幾個鐘隊，只求搏中0.3%的成功率置業上車，有市民直認來碰運氣，自嘲排隊是「發吓夢」。人潮過入洶湧超出發展商預算，要即場變陣由先到先得形式改以抽籤形式賣樓。

據成交紀錄冊顯示，全．城匯再度出現3伙撻定，涉事單位分為別2座9樓A室、6座23樓A室及7座21樓C室，實用面積由470方呎到781方呎，簽訂臨時買賣合約當天成交價由776.6萬元到1,384.5萬元，買家均採用折扣較少但可向發展商申請高成數按揭的付款辨法，按簽臨約時需付樓價5%定金計，料發展商殺定近152.3萬元。

發展商剛修訂價單，將上述3伙撻定戶提價，當中2伙兩房單位定價調升8.1%，而餘下1伙三房單位則加價5.3%，同時公佈銷售安排，本周五(15日)將以先到先得形式重售3伙撻定戶，並於文件列明保留屆時有權改以抽籤形式賣樓。

【買家墳場】比華利山別墅銀主盤 內地客蝕800萬

大埔比華利山別墅再錄蝕讓。消息指，萊茵道單號屋銀主盤，實用面積2,115方呎，成交價2,200萬元。有指原業主為內地客，2011年以2,880萬元向恒地（012）買入上址，獲發展商旗下財務公司提供二按上會。是次沽貨，賬面已蝕680萬元，若計及釐印費及佣金等開支，料蝕逾800萬元。

【租樓唔易】107個私樓平均呎租35.3元 連續6個月創新高

花都廣場526方呎單位，去年底以月租1.28萬元租出，相差8個月，上月升至月租1.45萬元。

私樓住宅租金持續攀升，中原地產錄得，全港107個私樓屋苑實用平均呎租35.3元，為今年3月升穿34元歷史高位後，連續6個月創歷史新高，累升4.1%。雖然上月單月升幅有收窄跡象，只升0.3%，惟整體租金仍處於穩定升浪。

若以按月租金劃分，美聯物業研究部指出，以該行促成租務個案計算，月租2萬元或以上個案比率，上月錄得比率38.7%，已迫近40%，創下季度新高；相反，月租1.5萬元或以下比率，持續下跌，第3季上述月租比率為36.4%，較第2季錄36.9%再下跌0.5%，創近三季新低。

平租個案趨少，新界部份屋苑錄急升，以粉嶺花都廣場為例，2座高層B室，上月以月租1.45萬元租出，同座同為B室，相同單位，實用面積同為526方呎，去年底以月租1.28萬元租出，相差8個月，租金上升13.3%。

【居屋底私樓】海濱南岸直逼千萬 三房售990萬

二手樓連環破頂，前身為居屋紅灣半島、後改建成私樓的紅磡海濱南岸，樓價逼近千萬。利嘉閣陳維進稱，7座高層C室三房戶，享有海景，實用面積590方呎，原叫價1,028萬元，剛減至990萬元售出，呎價16,780元，成交金額創下屋苑歷史新高。原業主2008年1月以641萬元買入單位，賬面獲利349萬元，9年升值54%。

求禮拜五射波藉口

仲可以有咩消息去推冧樓價？

零售業寒冬
美聯儲話準備縮表加息
林鄭推青年首置
金仔打仗
未來海量供應
港爆
支爆

老老柒柒都聽到煩
淡友講跌講咗兩年
今日地產成交繼續破頂
長沙灣喜乳差唔多賣曬
今個禮拜五肯定又逼爆全城匯

想請教爸打們東亞按揭好唔好，見佢開個息口低(H+1.3)，但始終唔係大銀行有D擔心

擔心乜？

會唔會易D比佢Call Loan
同埋服務會唔會比其他大行差

東亞都唔算細喎

我都想問

話說我個單位在銀行估價網睇到既實用面積跟在地產經紀網睇到既唔同，應該用邊個好呢?

【B1頭條】39%租務成交月租逾2萬

樓價高企，租金也是困擾本港民眾的嚴峻民生問題。有報告指出，隨着租金向上，月租1.5萬元或以下的上車租盤比率續跌，反之月租逾2萬元以上的「中高價」租盤，今年第3季比例升至38.7%歷史新高。將軍澳再現大額租務成交，天晉3A期有特色戶以高達6.2萬元獲承租，屬區內史上第二貴租盤。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，根據中原地產新簽租約統計，8月份全港107個大型私人屋苑的實用面積平均每呎租金最新報35.3元，按月升0.3%。是自今年3月份升穿34元歷史高位後，連續6個月創歷史新高，累升4.1%。

隨着租金上升，平價租盤亦見減少。美聯物業首席分析師劉嘉輝指，截至上月底止第三季數字顯示，月租1.5萬元或以下的住宅租務成交個案比率36.4%，較第二季約36.9%進一步減少約0.5個百分點或1.3%，創近3季新低；反觀，月租逾2萬元的「中高價」個案比率持續攀升至約38.7%新高水平，逼近四成水平，與月租1.5萬元或以下的比率進一步拉闊。

挾鐵路上蓋的緻藍天，部份單位月租超越2萬元大關。中原地產伍錦基表示，5座高層右翼A室為例，屬3房連套房，及設有工人房單位，單位去年月租1.68萬元，本月單位續約，新月租增至2.08萬元，一年增幅24%，呎租30元。業主兩年前以687萬元買入，租金回報率由一年前不足3厘，僅2.9厘，升至現時3.6厘水平。

而同區的天晉，消息指，再錄得大額租賃成交，位於3A期2A座頂層連平台特色戶，實用1,164方呎，平台243方呎附設「按摩池」，剛以月租6.2萬元連兩個車位租出，呎租53元，租客為德國公司租客。業主於2012年向新地（016）以2,212萬元買入單位，若扣除兩個車位月租約8,000元，租金回報率近3厘。將軍澳目前最貴租樓王，為天晉1期一個頂層連天台單位，今年5月以8.3萬元租出，成為將軍澳最貴月租單位。

就連居屋租金也頻升穿2萬元水平。有「居屋王」美譽的鰂魚涌康山花園，新近錄得兩宗月租逾2萬元成交，其中1座低層C室三房戶，實用592方呎，以每月2.3萬元租出。美聯吳肇基稱，同區太古城現有逾160個租盤，最平叫租2.1萬元。

經濟學家關焯照表示，樓價持續向上，「市民買唔起樓咪租樓囉」，所以租金連續多個月來不斷打破歷史新高紀錄是有理由的。一般而言，租金走勢會較樓價變動滯後兩、三個月，主要是受到租賃合同年期所影響。近月住宅價格保持強勢，所以關焯照預期短期內租金「唔繼續升都至少打橫行」，要待樓價確認目頂轉勢向下，租金方有望回落。

記者：朱連峰 陳東陽

平價租盤減，月租逾2萬元的放租盤越來越多。朱永倫攝

仆街 5月動工 今日終於痴好哂d 地牆磚 準備上櫃喇

【中資接貨】宏安24億出售馬鞍山地皮60%權益 買家疑為碧桂園

即時財經 2017-09-11 23:46:14 HKT

宏安集團(1222)及宏安地產(1243)晚上聯合公布，宏安地產出售一幅馬鞍山住宅地皮60%權益，作價24.41億元，買家為一間名為恒宙國際的英屬處女島註冊公司。據去年公開資料顯示，碧桂園（2007）旗下有一全資附屬公司同樣名為恒宙國際，去年曾向瑞安建業（983）收購項目。

宏安表示，交易完成後，宏安地產將仍持有地皮40%權益。地皮位於馬鞍山白石耀沙路地盤（沙田市地段第601號），將發展為住宅項目，地盤面積約25.3萬平方呎，而估計總建築面積約38.75萬平方呎。宏安集團及宏安地產於今天停牌，明天復牌。

同時，宏安將與買方訂立貸款協議，宏安同意按12個月香港銀行同業拆息加年利率0.7厘，向買方墊支本金額為6億港元的貸款，自完成日期起為期24個月。而為應付項目公司日後的發展資金需求，宏安將需向持有該項目公司，提供不超過15億元之財務資助。

事實上，宏安今年6月，才由中國城市建設（國際）及老牌建築商俊和（711，已改名為亞洲聯合基建）手上，購入這塊馬鞍山白石耀沙路官地，當時雙方都未有披露成交金額，市場估計應接近29億元，樓面地價約7,500元。

項目原本由內房中國城市建設、夥拍俊和於2014年12月奪取，當時作價逾21.3億元，樓面呎價達5,517元，前者所佔權益為90%，而後者則佔10%。但及後兩股東曾因注資問題而起司法問題，導致項目陷入停工。

租上，樓價又上

恭喜 再過多一兩個月有得住啦

個個諗住等爆，租住先攪到租金爆升

我真係諗唔通點解幾個月前點解要咁平賣俾宏安地產

炒樓集團，借錢，走資⋯ 掛

我覺得中間一定係有問題 諗緊佢點過水

漏水好麻煩

你地買第一層樓, 要點樣入手

係咪係咁去睇樓先.

第一步
儲錢
開源節流
睇樓

儲左1球.
未睇過樓

不過e 家2 手無貨, 係咪多數好似e 個post d 清咁瘋狂抽樓撚agent

重覆左..sor

你想買邊區二手？

除緊衫

細d, 舊d 都無所謂...最緊要方便

搵緊市區單幢係咪不切實際既想法

係少貨，唔係無貨
有心就行動去睇樓

都係, 先前聽d 講座 (sell 你買樓course , 但免費上)

d 人話自己睇左幾十個盤先買

真唔真.

其實有好多 但揀唔揀得落手係另一問題
去心儀地區地產舖運吉/睇啦

真
個人由油麻地睇到長沙灣
然後大棠睇到去大尾督

嘩...屌...有排睇.

實比d agent 煩能死.

呢度好似二手業主多過抽新樓業主啵

預50-60萬首期啦...如果唔夠就儲多2年, 買2手實要留d 錢裝修.
收入50k

交通方便, 細d 無所謂. below 400 呎都ok

先前睇新聞話北角有個位置有個單幢 (近警察宿舍), 果個唔錯, 不過實好快無e d 盤.

唔係，其實好合理

我有無睇錯？
海之戀

駛乜要上course

你問炭巴 佢有朋友係咁

只能夠講每個人做事方式唔同，無話邊樣好

第一堂唔洗錢咪聽下lor

去到就係咁水你join course
on9 的, 皮幾野上3-4日咁, 好似人生洗腦course 咁

唐樓係咪通常都唔可以9成按?

最後我都照Apply 左BEA先，星*個Agent話如果BEA批左1.3%，其他銀行可以Match返個rate。3年的話計落BEA好似真係唔是最著數，我用其他銀行，然後2年後轉按食回贈應該抵D。

謝謝爸打們意見

記得開左個新電話儲值，否則會俾aa煩死
記得一早同佢地講唔睇新樓，咁佢地先帶你睇2手樓
2手最怕貨比貨，所以不妨找多幾個agent (或者上果個2xhxx 網瘋狂留言)
之後睇完每間記下d 價, 先至貨比3家

其實主要係睇下合唔合眼緣，睇得多唔代表好，抱著呢個心態好易走寶。當然事前要做足啲功課，同了解清楚自己嘅要求同負擔能力，定個清晰啲嘅目標(例如:地區、大細）。
利申:同老豆一齊睇左一日樓就落左決定買左

英國皇帝就縮縮地驚跌，師父就少少轉身買近牛，掉轉嚟究竟咩嘢玩法?

V巴錯post

最近成日搞錯

睇估足唔足價
反而係按揭年期可以玩到幾多年

銀行會係咩情況下批30年mortgage?

True.

以為睇歐聯

睇樓

係咪過到壓測就唔使搵擔保人?

要賺啲錢

頂, 好彩都夠人工.
唔係真係局住搵老婆一齊供樓...

加擔保人都ok 既，供幾年人工加左，樓又升左，轉按咪順便甩埋個擔保人，又有番個人頭

大西北，西鐵直落，上到車的話

你去日本住啦咁

麗港6球有些少難度. TKO似乎唔係你心水 港灣唔熟, 感覺升值能力麻麻.

我都覺得港灣真係一般 主要是廁所問題

我見最近有成交先諗咋
睇黎真係得將中將廣坑口果d

機界巴打做咩呢幾日耐唔耐黎踩場？

咁只能得麗港

港灣先升得勁
最細321呎，lump sum 細
最多人捧，話晒九龍細過20年屋苑六球下
見住佢呢一年半升左一球半....

其實我真係首選麗港，
都會駅唔係唔方便，只係咩都要去返藍田/將軍澳
港灣我自己真係麻麻....6球內既真係太細....
可能最後都係坑口果d

不過依家港灣六球有阻力，俾得四成首期既不如買大d既
你依家要市區屋苑唔計荃灣得番港灣，得寶，淘大，新光雙支樓
將中廣都可能無，要諗新都城
所以綜合你要新就只得港灣

我講後衰，應該話係少配套

咁我睇坑口果d算....
新寶城，南豐，東港城好似仲有d機

有期數 好近地鐵，仲有巴士總站。但唯二壞處係長實樓同500+呎兩房。exactly 517 星河名居做緊三房。lump sum 大就升得奇慢

淘大做左，得寶未，聽聞傾唔掂，新光裝左但部lift 勁舊

其實港灣除左叫做市區樓同新之外真係唔係好得
話近奧運？其實又唔近
6m內細到仆街
我都係唔考慮佢算

餸係得咁多 唔通仲要諗個飯要唔要炒底咩

我知呀 如果麗港有6m我真係會衝

都行到去南昌站嘅

好似12點半開咗

我覺得如果唔嫌買嘢悶 調景嶺OK㗎

而家,

個問題係前者無六球就差好遠，如好鐘意就睇下有無極低層呀一期呀俾雙邊佣之類既方法

apple park

而家live 緊
用我部iphone 6plus 睇緊

[/quote]

我google map 硏究過，係太子，奧運，南昌中間，全部行12+分鐘，完美三不到....

又黎啦, apple heart study

me

聽唔到

好勁
可以show fast AF

apple watch 有sim
我感覺我係時候要買啦

我就係等緊佢齊防水+ 4G
electronic sim

sell 完game

iphone X

x

頭先講得幾鬼快

屌face ID

animoji

前幾日搬完終於入左伙
屋企比之前做租租大左一倍
終於有種屋企既感覺
有好多新電器連說明書都未有時間睇

邊度

睇完highlight
無嘢值得衝
不過十月先開賣
可以諗吓幫部6plus換電定直接換機

錦田村屋
有樣野想請教大家
買左個大眼雞係高去水
而露台去水位係地下
可唔可以將條喉吊高扮高去水？
（因為去水個洞太細，駁唔到安裝師傅條膠喉做高去水）

蘋果代供幾個月機會又黎

唔知

用緊6s+ 完全唔想升做x

有個白痴問題想問
假設我想買果個單位過左6m少少 (例如630萬)
我可唔可以俾30萬cash業主，叫佢將個單位減到6m
我就可以借盡個首置 (借8成)
因為600 x 0.2=120
630 x 0.4=252
差成球

六球內既兩房市區樓基本上係要舊既居屋（藍田果堆居屋康x苑）或者好舊既私樓（九龍灣三寶）先做到。想新啲就要揀冇咁方便既地方，例如將中寶林

依個區既格言：睇餸食飯.

6 球條線好似捉得好緊，未必得

點睇麗晶花園？

舊就舊左小少，但2019沙中線通車後，行去啟德站先5-10分鐘，係經德朗啟情果段會多蝗

oasis同Kai Tak one果堆買到兩萬蚊尺，如果依家入麗晶萬三四蚊尺睇落好似仲有得升…

恭喜

個人覺得x 換得過，如果你部6plus 舊電就黎打柴的話

我部6plus上年先換過電，都唔知換唔換好

仲正常就冇所換啦

Not bad
不過果邊而家行去彩虹都係5-10分鐘
沙中線開左之後都係5至10分鐘

係，所以我多數用多年，下年先再換

我部6s 都諗住用到打柴先換

5~10分鐘到彩虹咁近？？

6s洗乜咁快換
你放心都得
Iphone只要2年換一次新電，根本超耐用
我部4s都仲用到，係舊電收皮

你自己試下行一次就知
當然要睇你邊一座

我舊電都弱左好多
遲d 去換電先

係，近果座過條隧道就到彩虹

近彩虹果幾座將來都會係最近KT站果幾座，近單車公園/啟業會比較遠

配套都唔差，啟業，公屋商場，九展都近，遠少少可以岀返KLB同去megabox，交通仲有條隧道岀土瓜灣/尖沙咀，不過繁忙時間塞到仆街

最近都2個月

下年仲貴

沙田17K

11/09/2017 藍田/油塘 麗港城 1期6座低層G室 售$600萬 517呎 639呎 呎價$11,605 中原地產

炭巴，要換就換7plus啦 今年8系列同X真係好失望

前兩日有個低層

想問 大陸賣民房洗唔洗交稅架 依家番緊去簽

唔換舊野，上年睇完7plus 發怖會我就即刻去Apple store 幫部6plus 換電算

係換就換X
不過暫時睇黎我應該用多一年先換Xs / XI

每個人都會經歷由FF到落地既過程. 睇多D會慢慢知道自己可以要D咩. 加油

有冇圖睇？

i雞寶官網可以睇兩星期前的recap
兩星期內只是睇到第1節

你預得6-9球，不如
加多1球買天后單棟豪宅diva啦⋯⋯尋晚去睇2萬蚊尺、一兩年樓、真心低水，又近地鐵站 放租有40幾蚊尺，有3厘

旅遊中，下個post搵人接，thx

【買樓小心漏水樓】低調置業討論區(65)

我有定心理準備喇

諗咗一朝換唔換機
終於決定咗星期五去Apple store………換機

紅磡正呀
但更貴

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000